# ИСЭбд-12 Сафиуллова Сабина
#### *Лабораторная работа №2*

Видео тут: https://drive.google.com/file/d/1rYZpMxPUzapNFa0fxk33_9KFRkq2ykPS/view?usp=sharing

#### Запуск:

Чтобы запустить программу в рамках лабароторной работы №2, необходимо перейти по пути
> *Lab_2\src\com\company*

и открыть файл *Main.java*

#### Технологии:

В качестве языка программирования был выбран язык ***Java***

В качестве среды разработки ***IntelliJ IDEA***

#### Зачем? 

Эта программа создана для перевода целого положительного числа из одной системы счисления в другую.

При запуске программы пользователь указывает:

1. Исходную систему счисления(2-16)
2. Конечную систему счисления(2-16)
3. Само конвертируемое число

После рассчетов программа выдает число в конечной системе счисления.

#### Работа программы

После запуска программа выдает
>Input the original system:

Пользователь вводит исходную систему счисления и нажимает Enter. Появляется
>Input the base of the new number system: 

Требуется ввести конечную систему счисления и нажать Enter. Далее
>Input the number: 

Вводится число, нажимается enter. Программа проводит вычисления и выдает в следующей строке результат.

#### Реализация

В классе Main реализованы 5 методов:

- main
- CorrectBase
- CorrectNumber
- convertTo10
- Convert

1. **main** считывание данных и вызов методов 
2. **CorrectBase** проверка на корректность ввода систем счислений. Т.е значения находятся в диапазоне от 2 до 16.
3. **CorrectNumber** проверка на принадлежность числа к данной системе счисления.
4. **convertTo10** перевод числа в десятичную систему счисления 
5. **Convert** перевод числа из десятичной в конечную систему счисления.

#### Тестирование


Исходная с.с  | Конечная с.с  | Число     | Результат
:------------:| :------------:| :--------:|:---------:
	  3       |      16       | 121212    |   **1C7**
      14      |      6        | 2195AA    |   **2195AA**
      16      |      11       | F537ABD65 |   **25A09593598**
      2       |      5        |  122      |   **"Invalid number"**
      1       |      17       |  12       |   **"Base must be >2 or <16 "**
      2       |      13       |  10101010 |   **C2**